\begin{aufgabe*}{Surjektionen und Injektionen}
Sei~$f : X \to Y$ eine Abbildung. Sei die Urbildoperation~$P(Y) \to P(X),\ U
\mapsto f^{-1}[U]$ injektiv. In dieser Situation folgt, dass~$f$ surjektiv ist.
\begin{enumerate}
\item Schreibe zunächst den erstbesten Beweis dieser Behauptung auf, der dir in
den Sinn kommt. Dieser ist vermutlich nur klassisch zulässig.
\item Bewundere, wie viel kürzer und eleganter der intuitionistische
Beweis ist.
\end{enumerate}
\end{aufgabe*}
